\documentclass[12pt]{book}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

\title{Tricheuse}
\author{Ambraven}
\begin{document}
\maketitle

"Tu es vraiment sûr de toi?"

C'était un bouge pas trop sordide, simplement un peu éloigné des routes commerciales principales, mais aussi des routes de contrebande.
Autant dire qu'il ne se passait pas grand chose dans ce secteur de la galaxie.
L'endroit parfait pour un peu de tranquillité.
Si on cherchait l'aventure par contre...
Le garçon avait l'attitude bravache de quelqu'un absoluement pas sûr de lui, mais veut faire croire le contraire.
Tuara connaissait bien cette attitude.
Elle avait appris à ne pas la prendre, à moins de faire exprès.
Le gamin avait du potentiel.

"Je vais tricher, ajouta-t-elle.

-- Pas si on utilise mes dés."

C'était mignon, tant de naïveté. Elle haussa les épaules.

"Je t'aurais prévenu. Les dés sont affreusement ennuyeux si on ne pimente pas un peu les choses..."

Elle tendis la main.
Le sourire du garçon vacilla un instant mais il se reprit vite et lui tendis les dés.
Elle referma sa main dessus et la brandi en l'air.
Une petite foule de spectateurs s'était amassée autour de la table.
Il fallait bien donner un peu de spectacle.

"Une vie contre une vie, tel est l'enjeu, déclara-telle. Que tous ici soient témoins."

Elle attrapa le godet de son autre main, jetât les dés dedans et retourna le tout sur la table avec un grand TAC.

L'assistance retint son souffle.

"Dix-huit, proposa le garçon.

-- Tu es sûr de toi? C'est plutôt risqué."

Tuara souriait de toutes ses dents.
C'était évidemment une façon de faire douter son adversaire, mais elle prenait un réel plaisir à l'affrontement.
Il lui rendit son sourire.
Elle lu une forte résolution dans son regard.
C'était donc ça...

"Oui, dit-il simplement.

-- C'est plus."

Ils s'affrontèrent un moment les yeux dans les yeux pour ménager le suspens.
Il ne flancha pas.
Puis Tuara dévoila les dés.

Dix-neuf.
Le garçon garda les yeux fixés sur les dés un moment, probablement en train de digérer les conséquences de sa défaite.
Tuara lui tendit la main.

"Bienvenu à bord, moussaillon."

Il soupira, puis accepta la main tendu avec une expression détendue.

"Vous avez gagné la partie Capitaine, mais je gagnais quelque soit le résultat.

-- Le gambit de Xanatos, hein? Je savais que tu serais une bonne recrue.

-- Mais je croyais que vous deviez tricher ?

-- Malala Tiara\footnote{malala tiära : sweet-warm young one, jeune sans expérience.}! Tu as beaucoup à apprendre!

-- Je m'appelle David.

-- Et bien mousse David, tu as une demi-heure pour rejoindre mon vaisseau!"


\end{document}